摩根大通高層兒子未達標 獲薦70萬年薪之職 港大推金融科技碩士 望訓練科技專家 ibank不是夢

摩根大通（亞太）前董事總經理梁嘉彰，被指聘用時任嘉里物流主席的兒子時，明知其兒子成績未達公司要求而未達公司要求，仍推薦聘用，以便嘉里申請上市時可給摩根優待，因而被廉署控以涉貪罪名，梁否認指控，案件今(14日)在區域法院開審。控方開案陳辭透露，主席兒子大學成績GPA僅3.2，未及摩根要求3.4的要求，但仍獲聘任年及津貼逾70萬的分析師工作，入職一年月薪金上調近10萬。

子女計劃需經法律部審視

控方開案陳詞指，被告案發時在摩根大通任常務董事，並為該公司在港的最高負責人。此外，摩根大通設有「子女計劃」，聘用客戶或潛在客戶的子女在摩根大通任職。該計劃先由投資銀行家作出推薦，被告是其中一名可以推薦的員工。初級員工部門繼而考核被推薦者，進行面試。法律與合規部之後會進出審視相關申請是否有不當利益關係。

將上市與聘用連繫起來

被告於2010年1月10日傳給同事的電郵，提及洪任毅有意加入投資銀行，惟他的大學成績(GPA)只有3.2。控方指，電郵內容顯示被告得知，洪任毅的大學成績未獲3.4，不符公司的要求。惟被告在電郵中提出，根據「子女計劃」聘用供任毅。電郵中亦提及洪敬南公司的上市事項，控方指，被告把上市和聘用洪任毅連繫起來。

將為港大金融科技與數據分析碩士課程生提供全職工作機會

科技專才訓練計劃（Technology Oriented Practitioner Program）將以半工讀形式，向即將於2021年開辦的港大金融科技與數據分析碩士課程一年級學生，提供9個月全職工作，職務與薪酬等同應科院的研究員，月薪逾萬元，學生可以參與應科院與金融機構、銀行以及金管局等公司或機構的合作項目，工作內容包括風險管理、區塊鏈（blockchain）、人工智能及網絡安全等。

應科院期望，課程學生可以透過計劃一邊學習、一邊吸取實戰經驗，修畢兩年兼讀制課程後，能即時憑藉相關工作經驗，即時投入就業市場。應科院行政總裁周憲本表示，由於過往與香港大學有很多合作，認同該課程技術先行的目標，因此先與港大的課程合作推行工作學習計劃，未來或會擴展至其他院校的相關課程。

市場對金融科技人材有很大需求

談及經濟狀況會否影響畢業生時，周憲本認為：「週期性問題會來會去，但投資科技人才就永遠唔會蝕。」他指，今年的經濟狀況雖然較差，但對工程學科畢業生的影響不大，反映市場長遠而言仍對金融科技人才仍有很大需求。港大工程學院院長趙汝恒說，原本擔心畢業生的就業問題，但目前數據顯示今年的就業率與往年相若，同時由於市場對金融科技人才有需求，估計碩士課程的收生會相對理想。

港大金融科技與數據分析碩士課程將於今年10月中起接受入學申請，預計學額60個，主要招生對象為本地學生。課程將於明年9月開課，持有工程、理科或相關學士學位的學生均符合報讀資格，兩年總學費為25萬元。

相關碩士課程屬計算機科學系開辦，系主任林德華表示，課程屬於跨學科，將與商學院及法律學院合作教授科目，但主要課程目標則以電腦、金融技術為主軸，不是單純讓商科學生轉型，同時希望資訊科技、電腦工程人才加入轉型行列。

快d課金讀啦
25萬買個ibank analyst位

push

平凡人讀到狗咁+狂r connection都未必in到jpm

世界真係唔公平
有母幹連公司regulation都可以ignore

CV: 有間公司申請緊上市。

下次比錢買GPA

兒子師

投岩胎變人生贏家

有錢真係無敵
窮人先要讀生讀死搏gpa爆4
有錢人gpa唔夠班都一樣有offer
叫聲daddy mummy就得

首抽好重要

乜ibank界唔係靠咁運作既咩? 期望佢上市會俾生意自己公司做/ offer靚D，咁都有罪?

老廉做得嘢 應該唔簡單

食屎啦 icac😹

未打好關係梗係犯法
一係畀黑警一份
一係預埋班狗官
大波華咪幫你撤控

就快唔係金融中心
比錢讀完乞米

佢個仔廢到連gpa requirement都唔過
如果有3.4其實應該冇野

我覺得呢樣野好死，佢實兜到，話我見到佢好有潛質咪ok

唔係
應該係寫左係contract上面

職業 兒子

父幹撚 : 「我地無受靠老豆老母架 ! 」

上流社會班冚家剷就係regulation

一命 二運 三父幹 四靠人脈 五讀書

清算抄家開始了

黑社會都係靠迫良為娼 用雞竇賺肉金
你唔去做雞 ?

ICAC 忙左咁耐 , 原來係去捉二世祖

怪錯左佢地 唔反了

證明佢後台唔夠硬/無後台

呢樣啱
年中呢啲2世祖得佢一個咁少咩

又唔係告個二世祖
告jpm個ro咋嘛
btw原來個二世祖讀harvard 咁都過唔到requirement

人比人比死人
有份工知足就夠

我意思係話點只幫佢一個二世祖入行

兒子

識投胎真好

學歷 兒子

一定係公司有人睇唔過眼報icac
無啦啦點知你請左個唔夠gpa分數既兒子

識人好過識字㗎啦

係連登仔唔肯承認

一係fg年少氣盛同人講
一係有人無offer嬲嬲

ICAC最開心，班跑數狗

潛規則嚟喎

公屋仔讀書幾叻都未必入到jpm

sad but true

唔係靠努力爆gpa
刷下cv就可以成功咩
唔係人人平等咩
點解有d人比其他人更平等

資本主義 你講平等?

叻咪搞間公司上市羅 到時jpm都要睇你面色

其實佢哋讀書真係有幾叻？連CV都捉唔到人哋注意比你in。會唔會係大家太廢？
另外你狂R connection 都冇機會，會唔會係你方法錯同埋冇料冇人欣賞？唔好成日以為自己喺學校讀晒D野就有用，可能現實社會唔需要你哋既技能

俾錢課金 gpa 搞撚掂啦，少少錢都慳

好耐冇見過呢幅圖

林作 劉嗚煒 何猷君

人哋父母幹公司靠俾deal 來交換個仔大公司高薪厚職
成件事根本大家都開心
你幾勁都好點同免費嘢競爭

兒子學家
sonologist

父幹

如果佢地老豆係
林一 劉二 何三
住公屋既

睇下佢地有咩成就

免費？你確定？人哋老豆老母放棄左陪個仔既十幾年family day。人只會係睇自己冇既野。
舉個例子。
我喺澳洲讀書既時候個IT佬housemate 參加左google 果d乜柒test定比賽之類，我間學校有30幾人參加，最後2個有google offer
我housemate GPA係6.8/7既又贏左google個比賽，最後google比左25萬美金年薪佢去美國做野

根本人勁點都有方法解決

ibank係咁玩㗎啦 告乜鳩

做外賣學家

regulation都係人寫

佢老豆老母唔識字邊撚到識到個D人
從來識字同識人都係成正比而不對立

你都啱

乜都假，做兒子最實際

點會唔公平
人地老母俾生意做
果百零萬一年咪當回佣

放棄family day都講得出

基層表示:
邊有family day
日日返工先勉強生存到
何不食肉糜

大把人請槍
你講得無錯

搵錢最上
有利用價值，有好處咪好囉
就係咁簡單

*咪要

非常公平

識字識人+幾代人累積